如果藥劑學夠發達 你會唔會瘋狂食藥 做化學怪人？

假設經濟負擔得起
如果快樂 健康 成績全部可以靠食藥得到又唔犯法 但會極度依賴同上癮 你會唔會食？

其實經濟負擔個假設都未必需要
唔使買樓溝女都可以得到快樂 慳錢慳時間
唔使做運動 生活唔使考慮健康 又慳返啲精神
成績好(學業同事業)又揾得多
成世人就係返工揾錢 -> 買藥 -> 食藥 -> loop
覺得唔開心或者人生冇意義又食藥開心返 唔會有機會俾你existential crisis
有冇人想過咁嘅人生

到時唔食咪冇得同人爭工/學位？
咁樣好難唔食

如果當權者同上流階層一邊享受生活 一邊思考同計劃社會未來
下面班人就變做食藥機器 生產力高咗 又唔會唔開心 又唔會思考太多搞咁多嘢
世界係咪會更美好

但係有d野唔只係chemical

而家已經有唔少人靠食藥爭學位 但對健康(包括精神上)多少仲有啲影響 而且有啲地方係犯法/規管好嚴
所以喺我嘅假設之下我都一定會食

例如？

諗諗吓呢條問題有啲似快樂機器嘅變種

建議樓主del po, 發達大計嚟

同埋當一隻藥除咗成癮之外並無其他副作用，但係佢又有一個穩定嘅supply,咁成癮又有咩好怕？

幸福感，希望感，滿足感，成就感，認同感

用Maslow個3角形，第3-5層有d勉強唔到

如果一個人靠食藥而覺得自己好叻，諗起都弱智

而家就係要食到你冇時間思考呢啲嘢 剩係依賴藥帶嚟嘅快樂

同埋就算無副作用，由有藥效到無藥效之間的空隙帶黎的對比同失落會令人想死

有d人食抗抑鬱藥都係咁，一無藥效跌返落去，個落差唔係個個受到

咁其實e+科技已經做到

建議共產黨攞發展監控科技同洗腦嘅資源去研究藥劑 到時征服世界唔使多謝我

我而家已經係化學怪人
長期要食好多藥嘅病人路過

agger 個環境逼出黎

華生

快樂 -> 未必得 但至少減痛
健康 -> 人類壽命一路算緊
成績 -> adhd藥

其實一路做緊

如果醫藥強，可以監察病人血入面嘅藥量，估計佢大概幾低劑量會需要補充。有一啲藥係可以分兩次release,例如喺肚入面嘅環境可以控制到大概幾小時之後release第二劑藥。咁就可以避免到冇藥嘅時段

exact7ly 我就係人版

其實藥唔係無效即食即有效
藥力要等時間發作....

剛轉新藥？

就係知一路做緊 所以整個extreme啲嘅scenario俾大家思考吓

啱呀，藥效到發作嘅時間都係pharmacokinetics嘅姐，即係例如吸收時間，傳遞到個target site, 被肝同賢分解etc
呢啲全部都係藥劑嘗試做到進步嘅地方。所以而家控制唔到，但係藥劑學發達就控制到。
反而你話食得太多，太密會有副作用係真嘅，所以如果冇副作用呢啲問題都唔會係考慮因素

不如問而家科技發達，人類可以帶個VR 就入自己想入既世界，可以係個世界到為所欲為

我諗答案係會
因為大多數人都做緊 癌症減痛 有病食藥

其實你係咪睇唔明佢講咩？

假設藥效要四小時先發作，有效時間為十二小時，你一日食兩次都係照樣cover 全日

0800 (cover 1200-2400)
2000 (cover 2400-1200)

其實唔明個個係你

藥唔係每次對身體個反應一樣

你今日第一次食同第二次食對身體個反應已經唔同

係咁簡單唔駛有藥劑師啦

化學老師進化
化學怪人

Physical

求樓主幫手置頂
儲值卡實名制意見書差四個鐘截止！要人！

健康同成績我就拍硬㗎啦

快樂我就覺得根本唔可能食藥就做到，因為人快樂唔係神經被刺激咁簡單，你俾個毒撚（物理上）食一種藥會永遠都high,我諗佢都唔會食

因為我哋最快樂係打低挫折、軟弱之後嘅成就感，即係一定要先苦後甜，一直都係甜我哋個腦應該唔會覺得快樂。即係可能會好快出現藥物耐受

如果你話隻藥可以提供埋先苦後甜嘅刺激，模擬到點樣令人覺得最有成就感最幸福最爽，我諗我會7、80歲去食，因為我都係覺得快樂同健康、學業唔同，係一種感受。即係你唔會介意用artificial嘅方法阻止自己心臟病、癌症，但係感受呢D嘢，真實性好重要，我感覺artificial 快樂會浪費咗人生。所以80歲，做晒自己想做嘅嘢，親人死晒先至試

你係咪連最基本steady state 同 therapeutic window 嘅concept 都唔識就係到鳩up

冇錯，呢個係一種副作用，叫做藥物耐受性

但係樓主講明冇副作用

VR俾唔到健康同成績你 藥俾你嘅快樂亦大好多

樓主，你唔好吸毒啊

「快樂機器」

世界上大把病人keep 住食同一隻藥同一個dose都病情穩定，甚至要加大都劑量都只係因為個人老咗，啲器官功能自然衰退，而唔係身體對隻藥有抗性。

一般講嘅drug tolerance 都係指drug of dependence

會睇政府精神科話失眠同緊張 3個月覆診一次開足90日鎮定劑同安眠藥比你 怕你唔上隱咁合法吸毒

加左隻新藥
我同時食緊3隻抗抑鬱藥
外加安眠藥
有試過減藥 但真係會突然差左好多 感覺好恐怖
所以真係唔好食咁多藥
好易依賴

點解要3隻？

係咩？

我學係話drug tolerance 係可能身體減低左隻藥刺激嘅downstream effect等等，跟住令到效果差咗；而drug dependence 係話個病人冇咗隻藥就冇辦法正常function，甚至有withdrawal effect

感覺係兩樣野通常同時發生，病人食藥食到出現tolerance，加重咗佢對嗰隻藥嘅需要，導致嗰隻藥一停佢就withdrawal, 好似尼古丁咁，但係唔一定要一齊發生。

可以係雖然冇tolerance,但係冇咗隻藥冇辦法讀書，工作，或者啲慢性病又會出返嚟，好似呢個例子咁。但係最上面條友話前後兩次食藥會出現唔同反應，呢個係tolerance，樓主又冇講明會有呢一種副作用。

不過可能因為佢係令你快樂嘅藥，刺激嘅係神經細胞s之間嗰啲receptor正路去諗都應該會有tolerance

唔駛啦
有啲half life長嘅一日一粒就夠
停藥都要幾日先排出到晒

DD 係 desensitization, 要 increase dose, 所以會depedant 同埋會有withdrawal. 你幾何會聽人講ACEi tolerance, warfarin tolerance, levothyroxine tolerance?

講尼古丁 ssri ethanol 呢啲全部上腦嘅咪講tolerance 囉。

上面條友講tolerance? 佢第一句：

佢係講緊onset of action. 係突然改口講tolerance, 講到好似acute tolerance 係常態，係個個人都有，係即日即有；

呢到佢係講緊effect, 唔係onset of action.

不過psychoactive drugs 會易出dependance 係合理。Tolerance 就其實好睇monitoring. Methadone patient 係可以食同一個dose 幾年以上， quetiapine 都係。

試過跟script幫個methadone patient減藥， 剩係減2.5mg
第二日喊住入嚟 .....
佢果個dose睇record食咗至少兩年以上

仲讀緊書，啲concept唔係好清，多謝指教
係咪即係tolerance淨係用嚟形容搞higher mental function 嘅substance?其他都會叫做Drug desensitisation?

連登好多藥劑師

withdrawal effect, 但食到兩年穩定證明無clinically significant 嘅tolerance

methadone有patient 食足十年，亦有patient 真係成功戒咗佢。有啲人真係寧願佢繼續食，起碼可以相對正常咁生活。